# Тестовое задание backend-разработчика

Реализуйте web-приложение для простого учета посещенных (неважно, как, кем и когда) ссылок.

## Локальный запуск проекта

Инструкция подразумевает, что используется Linux или MacOS. На Windows инструкция не тестировалась.

1. Клонировать репозиторий.

```git clone git@gitlab.com:Satdinov/fb_test.git```

2. Создать и активировать виртуальное окружение.

```python3 -m venv venv```

```source venv/bin/activate```

3. Установить зависимости для проекта.

```pip install -r requirements.txt```

4. Перед началом работы нужно их поднять и убедиться, что все сервисы стартанули успешно:

```docker-compose -f docker-compose.local.yml up```

#### Подключение к Redis:
Подключаемся к Redis (данные в .envs).

#### Применение миграций:
Находясь в виртуальном окружении, выполняем:

```python manage.py migrate```

#### Запуск проекта:

Запускаем проект:

```python manage.py runserver```

Идем в swagger, убеждаемся, что все ок:

```http://127.0.0.1:8000/swagger```
